水果要點食先最健康?

上網睇有啲人話果糖都會令人肥所以水果唔可以食得太多
因為網上有太多不同嘅資訊, 所以想問下大家意見
如果一個成人一日大概應該食幾多份水果, 同咩時候食係最好?

咩生果都食，唔好揀。同埋唔好炸汁飲，要食原個

吃完整嘅水果其實無事
同牛奶嘅乳糖一樣
因為佢地唔係游離糖

炸汁

精製食物不嬲易吸收易肥
例如白米
如果你打做果汁其實就係精製
所以點解食水果要食完整一個

咁一日大概要食幾多個先好呢? 同埋係唔係應該係飯前食好過做飯後果?

最正路飯前食，減少飯量
如果跟據世衛標準
橙／大蘋果／火龍果／香蕉一日只可以一個
細蘋果／奇異果一日只可以兩個
芒果荔枝不了

你咪精製囉

明白, 多謝巴打

加工太多，米本身好多纖維，食咗唔易肥
精製做白米基本上得返糖份，血糖好易升

就成個水果放入攪拌機攬爛黎飲應該都冇問題？

聽聞打爛咗啲細胞就唔完整，啲果糖走晒出嚟就好易吸收，變相易肥
加上一個蘋果其實得勁少汁，你飲埋啲果肉其實唔好飲

其實係咪都應該食埋皮?

最多纖維，不過洗唔乾淨，自己諗

你成個食會健康啲係因為你食兩個生果會飽
但係榨一杯滿嘅果汁講緊要起碼3-4個生果, 噉咪出事囉
你平時唔會食4個蘋果咁多啩

你sure洗得淨啲農藥咪ok囉

我平時一日一條香蕉
奇異果丶細蘋果各一個
算唔算多？

佢個意思連埋果肉都食
都係嗰句，正路一日只可以食一個蘋果，你整做果汁一啖就冇咗
倒不如慢慢咬好過